
\newcommand{\ierenVerb}{$^{\dagger\phantom{a}}$}
\newcommand{\ortVerb}{$^{\star\phantom{a}}$}
\newcommand{\ierenortVerb}{$^{\dagger\star\phantom{a}}$}

\chapter{Hausaufgabennotizen}
% \section{Vorwort}


\section{HA Mittwoch 27.04.2022}
\subsection{Aufgaben}
\begin{table}[H]%[htb!]
    \centering
    \caption{Aufgaben von \glqq Netzwork neu\grqq ~\cite{Dengler2020}}
    \begin{tabular}{ll} \toprule
        Seite & Frage(n) \\ \midrule
        8 & \textbf{3.a} \\
        9 & \textbf{4.a} \\
        80/81 & \textbf{4.a-d} \\ \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection{Notizen}
\begin{itemize}
    \item{Das Symbol \ierenVerb steht für \glqq -ieren\grqq Verben.}
    \item{Das Symbol \ortVerb steht für Verben mit Ortswechsel.}
\end{itemize}

\begin{table}[H]%[htb!]
    \centering
    \caption{Regelmäßige Verben. Antwort auf Frage 4.a von Seite 9. }
    \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.3\textwidth}p{0.3\textwidth}} \toprule
        \multicolumn{3}{l}{Perfekt: Regelmäßige Verben} \\ \cmidrule{1-3}
        ohne Präfix & trennbar & nicht trennbar \\ \midrule
        & \textbf{weitersuchen} hat weitergesucht & \textbf{beenden} hat beendet \\
        \textbf{lernen} hat gelernt & \textbf{kennenlernen} hat kennengelernt & \textbf{besuchen} hat besucht \\
        \textbf{leben} hat gelebt & & \\
        \textbf{mieten} hat gemietet & & \\
        \textbf{heiraten} hat geheiratet & & \\
        \textbf{feiern} hat gefeiert & & \\
        \textbf{wohnen} hat gewohnt & & \\
        \textbf{reisen}\ortVerb ist gereist & & \\ 
        \textbf{suchen} hat gesucht & & \\
        & & \\ \cmidrule{1-3}
        \multicolumn{3}{l}{Stamm endet auf: -t, -d, dn, -ffn, -tm, -chn, -gn, ckn } \\ \cmidrule{1-3}
        & & \\ 
        & & \\ 
        & & \\ 
        & & \\ 
        & & \\ \cmidrule{1-3}
        \multicolumn{3}{l}{-ieren-Verben }\\ \cmidrule{1-3}
        \textbf{passieren}\ierenortVerb ist passiert  & & \\
        \textbf{organisieren}\ierenVerb hat organisiert & & \\
        & & \\ 
        & & \\ 
        & & \\ \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}
    \centering
    \caption{Mischverben. Antwort auf Frage 4.a von Seite 9 (Fortsetzung).}
    \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.3\textwidth}p{0.3\textwidth}} \toprule
        \multicolumn{3}{l}{Perfekt: Mischverben} \\ \cmidrule{1-3}
        ohne Präfix & trennbar & nicht trennbar \\ \midrule
         & & \\
         & & \\
         & & \\ \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]%[htb!]
    \centering
    \caption{Unregelmäßige Verben. Antwort auf Frage 4.a von Seite 9 (Fortsetzung).}
    \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.3\textwidth}p{0.3\textwidth}} \toprule
        \multicolumn{3}{l}{Perfekt: Unregelmäßige Verben} \\ \cmidrule{1-3}
        ohne Präfix & trennbar & nicht trennbar \\ \midrule
        \textbf{schreiben} hat geschrieben & \textbf{umziehen}\ortVerb ist umgezogen & \textbf{bekommen} hat bekommen \\
        \textbf{fliegen}\ortVerb ist geflogen & \textbf{anfangen} hat angefangen & \\
        \textbf{fahren}\ortVerb ist gefahren & \textbf{teilnehmen} hat teilgenommen & \\
        \textbf{kommen}\ortVerb ist gekommen & \textbf{abschließen} hat abgeschlossen & \\
        \textbf{finden} hat gefunden & & \\
        \textbf{gefallen} hat gefallen & & \\
        \textbf{beginnen} hat begonnen & & \\ \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}


\section{HA Montag 02.05.2022}

\subsection{Aufgaben}
\begin{table}[H]%[htb!]
    \centering
    \caption{Aufgaben von \glqq Netzwork neu\grqq ~\cite{Dengler2020}}
    \begin{tabular}{ll} \toprule
        Seite & Frage(n) \\ \midrule
        78/79 & \textbf{alles} \\ \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection{Notizen - Frage 2}
Lieber Kadir,

ich hoffe, es geht dir gut. Du bist ja jetzt nicht mehr im Sprachkurs, sehr schade! Es sind ein paar nette Leute gekommen, zum Beispiel Lara.
\begin{description}[nosep]
    \item{Sie kommt aus Italien, konkreter aus Rom, und sie hat in Bozen Politik studiert. Sie spricht Italienisch, Englisch und auch ein bisschen Deutsch und ihre Hobbys sind Basketball spielen und ins Kino gehen.}
    \item{Wayan ist auch sehr nett. Er kommt aus Indonesien, und er hat in Jakarta eine Ausbildung zum Hotelfachmann gemacht. Jetzt arbeitet er bei Hotel \glqq Zur Rose\grqq in Berlin. Er spricht natürlich Indonesisch, Englisch und Deutsch. Er mag zu reisen und er kochen gern! }
    \item{Ich muss dir auch noch von Daria erzählen. Sie ist Polin! Sie ist Therapeutin von Beruf in Warschau und sie spricht Polnisch, Englisch, Spanisch und Deutsch. Viele Sprachen! In ihrer Freizeit, liest sie sehr gerne Bücher.}
\end{description}

Vielleicht kannst du ja alle im August kennenlernen. Du kommst doch wieder, oder?

Schreib mir bald!

Viele Grüße

José Garrido


